(大龜) 俄羅斯教育局官員：日本動畫中有摧毀國家的暗號

日本動畫在世界各地的青少年中非常受歡迎，但是不少成年人還是對日本動畫不太喜歡，甚至還抱有一些成見。根據國外媒體Lenta.ru的報導，在俄羅斯新古比雪夫斯克的一所學校中，一名男學生因為手機上有“動漫女孩”的壁紙，就被老師公開處刑，最終又被強制刪除了該圖片。之後老師還通知了孩子的母親稱：“日本的動畫圖片會破壞孩子的精神，所以應該禁止”。

為了確定日本動畫是否應該被禁止，該母親與俄羅斯聯邦教育科學局取得了聯繫詢問此事。教育局的一名女性負責人表示：“學校並沒有權利沒收學生手機的權利，但動畫會對人產生不好的影響。動畫有第25幀(一般是24幀)，其中隱藏的隱秘信息可能會摧毀國家。”另外該負責人還稱：“歐洲已經禁止動畫很長時間了，動畫粉絲的集會（估計是漫展）像是邪教。”

這位母親將這些話放到了網絡上，也是引起了大量的圍觀。對於這樣的解釋，不少網友表示雖然看到不少人說過動畫對孩子有不利影響，但還是第一次見到像這次這麼中二的發言。

如果大龜去俄羅斯做官相信會撈得好掂
何必屈響連登傳教,真係大材小用

watching anime is an MK behaviour

想知戰鬥民族點睇呢套野

幻之廿五幀

如果部手機係放佢就冇事?